美眾議員當面告訴支那外交部長：「台灣是個國家」

美國眾議院外交委員會亞太小組委員會主席、共和黨資深眾議員約霍（Ted Yoho）今（1）日表示，他曾向中國外交部長王毅說「台灣就是一個國家」，儘管對方可能聽得不是很開心，但他非常坦誠公開的勸他，希望給台灣達成的成就一些掌聲。

綜合媒體報導，美國智庫國家亞洲研究局（NBR）今天下午在國會舉辦研討會，約霍在座談會上表示，他曾向中國外交部長王毅說，「台灣有自己的軍隊、政府和經濟，是個民主的國家」，儘管對方聽了可能不會很開心，不過約霍還是希望對方能替台灣達成的成就鼓鼓掌。

約霍表示，他認為台灣就是一個獨立國家，他相信大多數美國人民也有相同感受；約霍也向美國總統川普提出讓副總統彭斯與國務卿蓬佩奧訪台的想法，同時，他也分別寫信敦促彭斯、蓬佩奧訪台。約霍認為此事不容忽略，「否則台灣會被中國消滅」。約霍強調，他會持續向行政部門推動這一想法，也重申他的立場指出，「承認台灣是一個國家，是件重要的事」。

所以話支那只係欺善怕惡
如果果個係加拿大議員又會搞場大龍鳳出黎

[img]圖片網址[/img]

美國佬叫王毅做0仔都得

台灣係中國嘅一部份

2020

前總統馬英狗話一國兩制可以傾啊

冇中國「傳媒」話要罷去美國罷買美國貨

傾黎把撚咩
2020直接回歸啦

台灣是個國家
就算係唔係都唔到大陸閪話事

又成地玻璃

獨立貨幣，獨立法治，獨立議會，獨立法律
都可以話唔係一個國家

貿易戰打到今日
都未有中國官方或者官媒咁講美國不是

對住美國同對住加拿大真係兩個樣黎

五毛正仆街……

激撚到班友吐血

人哋台灣班撚樣2020要發大財啊

香港同台灣情況一樣 都冇人話係國家喎

學術上定義，要有齊四點才能叫做國家。
人民
領土
主權
政府
香港沒外交權。中共想把台灣外交削成零，由國家的定義中排除。

中國咁鐘意一個中國

咁不如台灣係主權國

共產黨成為台灣一部份啦

咁咪實現到一國兩制囉
你咁鐘意一國嘛，犧牲少少成全人地

客觀事實：台灣係獨立國家

台灣係國家，中国係生蕃合眾部落

明明叫中華民國